我討厭政治，不如睇篇文學作品輕鬆下

篇文少少長，不過好過成日睇垃圾政治post

呢個月想睇下其他新聞都無。老實講，關我鬼事咩，又好似去返佔中果期咁煩到極點。

《大灣港手記》 作者：呀品

是咁的，這是一個可能發生係幾個月後嘅故事，不對！是一件真人真事，老土的一句，信不信由你，但我希望你繼續讀下去，有幸的話，把它傳開去，因為門口的警察可能會把我交給公安，雖然暫時安全，我雙腳是免死金牌，但是功效可持續嗎……

我直接入題了。

我是一個香港人，現在應該叫大灣港人，極討厭政治，自小我一直不明白，終日聯群結黨吵吵鬧鬧浪費了多少時間，大家好好的有餐飯食不是很好嗎？對方有權有勢，有槍有炮，小小市民算甚麼呢？以卵擊石到最後還不是坐監！還要慶倖有班狂人替他們籌錢，真是笑大人個口！犯法坐監天公地道，做個守法的人就相安無事吧。有一代經常集資叫他人犯罪，所以我說，這個以前叫香港的地方，根本亂來的，叫大灣港有甚麼大不了的？有新身份，人人舒舒服服，八合里、喜茶有95折，活得開心快活。

我一直把這些教給兒子文傑，慶幸這孝子自幼很懂事，完全不受混亂的社會影響，一早遠離了不時罷學的不良份子，終日在家努力讀書，不碰髒亂的政治，最後考上了大學，還不忘與一些權貴子弟多多聚會，為未來鋪出一條光明大道，如無意外，下學年就會一級榮譽學士畢業，兒子生性我的確倍感安慰。

一年前，他帶了大學同學家華來家聚會。家華來自深圳，相貌堂堂，文質彬彬，對我恭敬有禮，甚有家教，而且中英文良好，有銳利的國際視野，家中個個是達官貴人，向我保證文傑將來一定有份安穩職業，大家一同共享大灣港的榮耀，為復興全國努力。我真是笑得口不攏嘴，亦感到多年的栽培實在是非常有意義。

上次春節時，文傑告訴我會跟家華到深圳玩耍，順便探探他的家人。少年，真的太年輕了，以為真的是探望這麼簡單？我雖然沒有五千萬元，但亦沒有理由買魚蛋牛腩這樣寒酸吧。我給了文傑數萬元，示意他一定要送點厚禮，中國人多年的禮數文化，就是如此。順帶一提，按文傑指，家華比他想像中更有權勢，行李完全不用安檢，出外靠朋友就是這樣簡單。

預備來個BBQ吧，不對，故事未完的。然後……

「陳文輝，快開門，拿今天的飯！」

我開門後，向呀蛇恭敬地拿了一盒飯，燒雞真是很香，果然是個「陽光呀蛇」，有飯食真好，我討厭政治，但老婆呢？兒子呢？他們到了哪裡？他們應該在…

「立正！」

門口呀蛇大喝，我扶扶牆壁，抬起頭來，開始聽國家歌曲，這曲調令人振奮，令人不禁想到國家的強大威武，眼前又望到繁華和平的景象。我年紀老邁，雙腳不靈活，捱不了長達三分鐘的歌曲，支撐不了突然倒地了，但我沒有犯法吧，我是非常愛國的！不過，犯不犯法，似乎我無法得知，亦不能理解。

我繼續故事吧，時間不多了。

大約三個月前，文傑比警察拘留了，說甚麼可能在內地犯了行賄罪，應該會被送往內地法院，我立即找馮思國律師補釋外出，正如我說，法治是又公開有透明的，我對此很有信心，很快文傑暫時釋放。按馮思國所言，案件刑期未過七年，應該不會以逃犯條例送往內地的。現時辦案的效率極高，數日後，文傑涉嫌在內地行賄、毆鬥、逃稅、寫小說等，刑期超過十年，一定要送往內地，我就目送兒子被人帶走了。應該是有人把關？符合程序便要送疑犯到內地，這是很符合法治吧，應該是。哈哈，我在此寫了多少個「應該」、「可能」、「有信心」的字眼？哈哈，所謂的自由，2+2等於法治，正確嗎？過去那些經典的文學作品太科幻，不會是真實的。

家華！還有家華！他一定幫到文傑的。我透過律師，知不知誰是易家華。原來，易家華身上已經有多重官司，包括與未成年少女發生性行為、父親在外國因商業糾紛殺人，偽造證據指死者飲酒過量等，全家已經被拘禁了。最新消息是，家華已是污點證人指控文傑犯罪，並答應提供更多人資料來扣減刑期。信義在不同地方，有不同解法，這叫符合國情嗎？

在陽光司法下，我相信一定可找到公義的，當中。說多一次，我雙腳不靈活，老婆便自行上大陸看看有沒有能幫忙的，最低限度有兒子的消息吧。誰不知一過境，公安便說她帶了兩個水樽及免費日報，涉嫌藏械及尋釁滋事被捕，還被指精神有問題，不久被關進精神病院中。哈哈哈哈哈，精神病院比監獄更舒適吧。

戇撚鳩。

不如，談談我的腳吧。到底何時受傷呢？就是在見完馮思國律師後，被一眾黑衣人打斷的，而這群打手正正是他派來，但我對此不感憤怒，為甚麼呢？因為他要完全與我撇清關係，證明我們不是一伙的，原來，當時我已經被人嚴密監控了，只有這種狠勁的方法，才可令他的處景較為安全，才可為我提供服務，這很合理吧。

「啪啪，開門！」

我開門後，見到了兩三個警察。

「你涉嫌侮辱國歌，要拘捕你協助調查。」

我才不害怕接受任何審訊，陽光司法下，我只要解釋清楚就可以了。警察很仁慈，說甚麼雙腳殘障便不會莫名奇妙的自殺，而且坐監也會對弱者較為溫和。所以我說，馮思國律思給了我免死金牌吧。在我上手扣前，無意望見枱上2014年同2019年的舊報紙，總不明白這群人搞甚麼暴動，相信政府及司法機構便可以了吧！沒錯吧！因為相信，所以相信，你不相信的話，沒有事情可談的，相信國家，相信黨，我愛大灣港！

老婆、兒子，我們還可以見面吧，我愛你們……

後記：呀品謝謝你讀完2000字。

故事完未？有係得再科幻d？依一刻我都唔知架。

重要嘅係，首先唔好令以上FF出現。

香港人，加油

講政治又鬧，唔講又鬧
想點呀

最討厭人講粗口

心平氣和得唔得呀

篇文少少長，不過好過成日睇垃圾政治post

呢個月想睇下其他新聞都無。老實講，關我鬼事咩，又好似去返佔中果期咁煩到極點。

離開連登啦，好行唔送
Show Blocked User - jyy

白痴仔

請離開連登

咁多負皮
負皮班友係咪弱智？係咪連隱晦少少嘅隱喻都睇唔撚出？

唔識睇文學

呢d文不知幾好攻中間派